@inproceedings{Sandillon-Rezer-Lafourcade:TALN:2020,
    author = "Sandillon-Rezer, No\'emie-Fleur and Lafourcade, Mathieu",
    title = "Recherche de similarit\'e th\'ematique en temps r\'eel au sein d'un d\'ebat en ligne",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "258-267",
    note = "Thematic similarity real-time computation during an online debate",
    abstract = "Cet article se focalise sur l'utilisation d'un large r\'eseau lexico-s\'emantique fran\c{c}ais pour le calcul de similarit\'e th\'ematique d'interventions au cours d'un d\'ebat en ligne dans les lyc\'ees, proche du temps r\'eel. Pour cela, notre syst\`eme extrait des informations s\'emantiques du r\'eseau et cr\'ee \`a la vol\'ee des vecteurs enrichis pour chaque fragment de texte. Les donn\'ees r\'ecup\'er\'ees sont contextualis\'ees via un algorithme de propagation. Les vecteurs r\'esultat permettent aux fragments de texte d'\^etre compar\'es. Notre m\'ethode aide \`a trouver les th\'ematiques \'emergentes des d\'ebats et \`a identifier des clusters d'opinion. La contrainte temps r\'eel nous force \`a s\'electionner pr\'ecis\'ement les informations que nous incluons, aussi bien pour les temps de calcul des vecteurs cr\'e\'es que la qualit\'e de ceux-ci.",
    keywords = "proximit\'e th\'ematique, r\'eseau lexico-s\'emantique, vecteurs lexicalis\'es.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/23.pdf"
}
